其實點解高等學府一定要講英文？本地語言就一定輸蝕?

有人話因為要國際化
但國際化一定等於學術質素？
好多國家既大學都唔係用英文
德國 法國 日本等等
出左幾多個諾貝爾奬
唔通呢啲國家就唔國際化？

反觀香港
望下依家含大樹大鯨大
個個都係用英文教
班mk仔真係有用？

另外點解黎香港讀書班外國人唔使考中文資格？
我地去其他地方讀書都要考返當地語言個資格
其實有無人思考過點解我地要為外國人犧牲咁多
而唔係其他人就返我地語言文化

學多兩句英文又無死
唔問咪問 又要做怕羞仔又要蠢到聽唔明
有咩計？

你讀過香港d大學未 d 可靠既reference一直係英文多
你唔想睇英文想睇邊d? 法文 德文 日文

因為香港法定語言係英文
冇左呢樣野香港屎都不是

因為中文根本唔洗刻意去學你都會識
用英文係訓練緊你幫你同世界接軌 明未

用英文方便啲？唔使下下靠翻譯丫嘛

同埋又可以吸引多啲唔識廣東話嘅人嚟讀

英文學術資源多

劍橋哈佛係用本地語言教wo

無錯...如果你搵論文黎睇
好多論文都係用英文寫...如果要 quote 再轉哂所有 terms
做中文係好麻煩的事...如果要睇中文論文就只得中國同台灣

以教育黎講...教育心理學台灣都重係唔錯...
其他教育理論同課程設計都真係好唔掂...
中國? 真係連 quote 都費事....

用英教和學 因為部分教材都係英文

但香港人的英文水平每況愈下 ，所以跟本理解唔到 ，咪越黎越差

因為中文paper垃圾，要翻譯曬好難。要真學野要睇readings. 只係講我讀既politics, 中文原着得古代咩子咩子有用。現代着作多數外文寫。

何況理科西方技術高n陪

要怪就怪當年由董渣華開始話推中文母語教學

母語教學嘛
仲要係普通話唔係廣東話
岀一岀街就知香港啲細蚊仔近半講普通話

英文好多國家都通用
你做東南亞生意都靠英文溝通
咁人地都有泰文有越南話
唔通我地要學曬先做到佢生意
出左黎做野，就知英文好緊要

香港邊有就人用其他語言，香港嘅法定語言係包括英文

成班on9短視撚 剩係以為學語言用黎返工服待支那佬
英文係學術層面幾撚重要又唔提

我覺得視乎情況英書中教最理想
三大神科用返英文
因為基本上佢地中小學已經係英書英教
就算用英文都唔會有問題
但普通科有時連教的人的英文水平都唔多掂
學生的英文水平又唔多掂
結果就係大家都用緊自己唔熟悉的語言溝通
可能只係接收到50%的知識

要幾無知先問得出
你咪試下用中文讀 讀完連啲paper都睇唔明

中文學術界唔計大陸得返臺灣同香港
大陸太鳩
臺灣同香港太細
唔夠支撐起一個完整嘅學術圈子

咁點解日本得？

日本有成億人喎
加上佢地冇大陸呢個污染源

我中中出身year1 個時睇reading幾銀chur, 1份10頁到睇幾個鐘 而家慣曬先可以速睇吸收知識

始終practically嚟講
好多科都多international/大陸prof
而好少外國人/大陸人會專登學廣東話去教香港嘅大學
更加好難有exchange student專登為咗嚟香港嘅大學去學廣東話
但係德文 法文 日文 大把人學

但係咁講
事實好多politics 或者policy 科
好多時冇交換生係到 啲老師都傾向同中文教
同學生討論上嚟確實會得心應手啲

當然無可否認 paper之類嘅文字用英文係方便啲

你講既野咪同樓主駁既一樣
日本大學係咪用英文教?
德國大學係咪用英文教?

On9 中文（包括廣東話）依種語言不嬲低賤
只有西歐語言先可以搞到學術野

有英語水平係有學術素養嘅必要條件，唔係充分條件。除非你翻譯到國際上所有論文。

連登雙重標準之
我反普通話是為話撐廣東話
但我支持用英文唔用廣東話

日本????

又真係唔撚明
日日話廣東話係優越語言
但寧願用英文都唔用廣東話

香港嘅大學無咗英文做學術交流嘅語言，基本上係同唔到世界接軌，本身我哋嘅study已經好少，output都唔夠外國國家大，同埋如果無共通語言，除非你好似德國咁一路都有好多literature，如果唔係根本稱唔上international。

學術唔係自助餐，唔係你話而家要本土就講廣東話點點點，要國際化又一尾講香港對外國人有差別待遇。我哋要認清自己無咗英文嘅話喺學術層面，香港嘅research output根本係微不足道。同時必須承認維持住現狀，有自己語言但同時大家都識講英文、同國際社會接軌，享受緊仍然存在嘅學術自由、言論自由，呢啲先係香港嘅優勢。

華文paper水平唔得

中文paper 垃圾支撐唔到自己學術
但日文paper 德文paper 都好夠支撐自己科研 大撚把自主研發可以擺脫依賴其他語言既學術文章
咁問題黎啦 你想繼續用垃圾paper 去build up 學術水平
定係英 日 德文入面揀一樣黎推？
咁三揀一你想揀乜？

你想學普通話定英文

"我地語言文化" 包唔包普通話

你唔識外語
點睇人地啲學術研究啊
你唔睇人地啲學術研究
你點追上人地啲科技啊
定係你想講啲
日本同中國啲改革
軍事科技果啲
全部都係自己自主燃發

我諗你搞唔清楚
無論撐廣東話 定係 支持用英文
嘅目的都係反普通話

咁講你會唔會易明啲

個龍門拎到月球啦

連德國都開始頂唔順要國際化
你覺得香港蚊滋咁大嘅地方可以閂埋門自己玩？
事實上香港唔國際化下場就係支那化
你自己揀啦

廣東話同英文係香港人文化一部分
普通話外來文化入侵
咁講你會唔會易明啲

用一種語言去教學其實同睇PAPER有乜關係?
佢講既係點解我地一定要用英文去教大學
但你而家講既係閱讀同寫作既能力
兩者有衝突咩?

唔係所有野都咁表面同有單一因果關係
點解李氏新加坡立國，明明係華人話事
都要用英文為母語

因為新加坡有三大族群
如果以任一語言為通用語
其他兩個必然不滿
不如直接用國際語言

分中英文班就最好, 順手過濾左堆垃圾

此為其一
其二乃防止中共滲透策反
明明白白表示 中國還中國 新加坡還新加坡
華人 唔等於 中國人

令外國際都會用國際語言，理所當然
香港係咪國際都會
係咪有好多大族群

德國自家研究水平高，個個可以用德文，何況歐洲語系學英文易，你香港研究員都n個用英文。

日本？你睇下有幾多間見得人，日本名校已經漸漸推緊國際化，開多英文courses.

串人都用下腦先，好耐未見過有人又膠又臭語氣。

咪撚on9, 人地德國日本真係有用德文日文達到好高學術成就嘅人
香港呢個咁唔重視學術嘅地方一世都唔會有